# go-root

[![Go Report Card](https://goreportcard.com/badge/github.com/tisnik/go-root)](https://goreportcard.com/report/github.com/tisnik/go-root)

Examples written in Golang that are used in articles about the Go language on https://www.root.cz

List of examples used in articles:

1. [Go: minimalistický a překvapivě výkonný programovací jazyk](article_01/README.md)
1. [Datové typy v programovacím jazyku Go](article_02/README.md)
1. [Datové typy v programovacím jazyku Go (2.část)](article_03/README.md)
1. [Rozhraní, metody, gorutiny a kanály v programovacím jazyku Go](article_04/README.md)
1. [Konstrukce pro řízení běhu programu v jazyce Go](article_05/README.md)
1. [Konstrukce pro řízení běhu programu v jazyce Go (dokončení) ](article_06/README.md)
1. [Programovací jazyk Go: dokončení popisu vlastností samotného jazyka](article_07/README.md)
1. [Tvorba balíčků a pokročilejší operace s kanály v jazyce Go](article_08/README.md)
1. [Užitečné balíčky pro každodenní použití jazyka Go](article_09/README.md)
1. [Užitečné balíčky pro každodenní použití Go (2), porovnání výkonnosti Go s céčkem](article_10/README.md)
1. [Vývoj síťových aplikací v programovacím jazyku Go](article_11/README.md)
1. [Vývoj síťových aplikací v programovacím jazyku Go (pokračování)](article_12/README.md)
1. [Vývoj síťových aplikací v programovacím jazyku Go (práce s JSONem a rastrovými obrázky)](article_13/README.md)
1. [Programovací jazyk Go a počítačová grafika (úvod)](article_14/README.md)
1. [Programovací jazyk Go a grafika: tvorba animovaných GIFů, grafická knihovna GG](article_15/README.md)
1. [Programovací jazyk Go a grafika: další užitečné funkce poskytované knihovnou GG](article_16/README.md)
1. [Testování aplikací naprogramovaných v jazyce Go](article_17/README.md)
1. [Knihovny určené pro tvorbu testů v programovacím jazyce Go](article_18/README.md)
1. [Využití WebAssembly z programovacího jazyka Go](article_19/README.md)
1. [Jazyk Go a aplikace s vlastním příkazovým řádkem](article_20/README.md)
1. [Knihovny pro Go umožňující naplánování a spouštění periodických úloh](article_21/README.md)
1. [Vstupně-výstupní funkce standardní knihovny programovacího jazyka Go ](article_22/README.md)
1. [Pokročilejší použití vstupně-výstupních funkcí standardní knihovny jazyka Go](article_23/README.md)
1. [Kontejnery v základní knihovně programovacího jazyka Go ](article_24/README.md)
1. [Ladění aplikací v Go s využitím GNU Debuggeru a debuggeru Delve](article_25/README.md)
1. [Problematika nulových hodnot v Go, aneb proč nil != nil](article_26/README.md)
1. [Skriptovací jazyk Lua v aplikacích naprogramovaných v Go](article_27/README.md)
1. [Datové struktury s líným vyhodnocováním v programovacím jazyce Go](article_28/README.md)
1. [Trasování a profilování aplikací naprogramovaných v Go](article_29/README.md)
1. [Trasování a profilování aplikací naprogramovaných v Go (dokončení)](article_30/README.md)
